% !TEX TS-program = lualatex
В работе <<Подход с использованием искусственного интеллекта к игре в нарды>> Чанг-Чжун Яна \cite{firstattempts} предлагается обзор научных достижений в области программирования игры <<Нарды>> на заре создания первых компьютерных программ. В тексте работы представлены структуры и алгоритмы, на основе которых может быть построена игра. Искусственный интеллект в статье рассматривается в виде полиномиальных функций, оценивающих ценность доски в случае некоторого хода.

В работе <<Исследование основных подходов к реализации искусственного интеллекта для игры <<Нарды>>>> \cite{myfirstwork}, были рассмотрены различные подходы к созданию искусственного интеллекта для игры <<Нарды>>. Рассмотрены эвристические алгоритмы, а также подходы теории игр и машинного обучения.

В статье Джеральда Тесауро <<TD-Gammon, самообучающаяся программа для игры в нарды, достигает уровня мастера игры>> \cite{annotationtdgammon} описывается компьютерная программа --- искусственный интеллект на базе нейронной сети под названием TD-Gammon. В основе лежит алгоритм обучения с подкреплением для извлечения уроков из результатов игры с самим собой. Несмотря на то, что данный алгоритм начинает со случайных начальных значений, он достигает удивительно высокого уровня игры в процессе обучения.

В статье Николаоса Папахристу и Иоанниса Рефанидиса <<Обучение нейронных сетей игре в нарды с использованием обучения с подкреплением>> \cite{annotationavli3d} рассматриваются две популярные в Греции вариации нард:
\begin{itemize}
    \item Плакото.
    \item Февга.
\end{itemize}

Авторы обучают агентов, которые изучают функцию оценки игровой позиции для этих вариаций игр, и показывают, что результирующие агенты значительно превосходят Tavli3D --- одно из популярных приложений, реализующее вариации греческих нард с искусственным интеллектом.

В статье <<Нарды --- это сложно>> под авторством Р. Тил Уиттера \cite{backgammonishard} подробно анализируется вычислительная сложность нахождения решения для игры <<Нарды>>. Автор рассматривает различные виды игры, а также подходы к ее решению. В работе автор приходит к выводу, что в некоторых случаях сложность игры растет экспоненциально, так как из-за случайности игра может продолжаться бесконечно.

Таким образом, игра <<Нарды>> представляет собой сложную задачу как с точки зрения теоретического анализа, так и практической реализации искусственного интеллекта. Ранние исследования были сосредоточены на эвристических и полиномиальных методах оценки игровых позиций. С развитием методов машинного обучения и, в частности, обучения с подкреплением, появились системы, такие как TD-Gammon, которые смогли достигать уровня игры, сравнимого с человеческими мастерами, обучаясь исключительно на собственном игровом опыте.

Современные исследования продолжают развивать этот подход, обучая агентов для различных вариаций игры, что демонстрирует высокую адаптивность и эффективность нейросетевых моделей. Однако, как подчёркивается в работе Уиттера, из-за высокой степени случайности и сложности некоторых сценариев, игра в нарды остаётся вычислительно трудной задачей, особенно при попытках её полного решения. Таким образом, несмотря на значительный прогресс, потенциал для дальнейших исследований в области искусственного интеллекта для игры в нарды остаётся весьма высоким.
