% !TEX TS-program = lualatex
Одним из главных преимуществ полных игровых деревьев является возможность создать непобедимый искусственный интеллект. В начале десятилетия было успешно построено полное дерево для игры шашки \cite{checkersolved}.

Основной проблемой при построении полных деревьев становится их экспоненциальный рост, поскольку каждое ребро, представляющее ход, увеличивает число возможных исходов. В \refdf{gamedefparams} представлены мощности полных деревьев для некоторых популярных игр, где степень ветвления дерева $b$ --- cреднее количество возможных ходов, доступных игроку в каждой точке принятия решения в игре, а глубина дерева игры $d$ --- cреднее количество ходов от начала игры до ее конца.

\begin{df}{|C|C|C|C|}{m}{Мощности полных деревьев для некоторых популярных игр}{gamedefparams}\hline
    Название игры & Степень ветвления дерева $b$ & Глубина дерева игры $d$ & Мощность дерева $b^d$ \\ \hline
    Крестики-нолики & $4$ & $9$ & $262144$  \\ \hline
    Шашки & $2.8$ & $70$ & $2 \times 10^{31}$  \\ \hline
    Шахматы & $35$ & $70$ & $1.22 \times 10^{128}$  \\ \hline
    Нарды & $250$ & $55$ & $7.70 \times 10^{131}$ \\ \hline
    Го & $250$ & $150$ & $4.91 \times 10^{359}$ \\ \hline
\end{df}

Вычислительная сложность затрудняет полный анализ или представление всего дерева, особенно в сложных играх с большим числом возможных ходов и исходов. Одним из подходов к решению этой проблемы является аппроксимация отдельных частей дерева, позволяющая снизить вычислительную нагрузку и сделать задачу реализуемой на практике. Однако такой подход может привести к построению неоптимальных стратегий и упущению критически важных игровых состояний.

В поисках более эффективных решений в 1980-х годах был разработан метод TD (сокращение от Temporal Difference) или метод временных разниц. Основная идея классического алгоритма метода заключается в обновлении оценок состояний на основе разницы между текущим и следующим прогнозом, с учётом ожидаемых будущих вознаграждений. Формально, алгоритм $TD(0)$ --- простейший вариант обучения с использованием временных разниц и описывается следующим образом:

\begin{equation}\label{td-error}
    \delta_t = R(s_t, a_t) + \gamma V(s_{t+1}) - V(s_t).
\end{equation}

\begin{equation}\label{td-base}
    V(s_t) \leftarrow V(s_t) + \alpha \delta_t,
\end{equation}

здесь $\delta_t$ --- ошибка алгоритма на шаге времени $t$; $R(s_t, a_t)$ --- награда, полученная после выполнения действия $a_t$ в состоянии $s_t$; $\gamma$ --- коэффициент дисконтирования, который определяет, насколько важны будущие награды; $\alpha$ --- скорость обучения, которая контролирует, насколько сильно обновляется текущее значение на основе ошибки алгоритма; $V(s_t)$ --- оценка состояния $s_t$ (до обновления); $V(s_{t+1})$ --- оценка следующего состояния $s_{t+1}$.

Существенный вклад в развитие этого метода внёс Ричард Саттон, представивший в 1988 году алгоритм $TD(\lambda)$ --- один из первых методов, использующих подход для решения задач обучения с подкреплением \cite{td-first-improvement}.

Алгоритм $TD(\lambda)$ является обобщением уравнения (\ref{td-base}) и включает использование следов посещения. Это расширение позволяет агенту обновлять не только значение текущего состояния, но и значения предыдущих состояний вдоль траектории. Параметр $\lambda$ определяет степень влияния более ранних состояний на процесс обновления.

Правило обновления для $TD(\lambda)$ задается следующим образом:

\begin{equation}\label{td-lambda}
    V(s_t) \leftarrow V(s_t) + \alpha \delta_t \cdot \lambda^{t - k},
\end{equation}
где $\lambda$ --- параметр, который определяет, как далеко в прошлое должны распространяться следы пригодности, $\lambda \in [0, 1]$.

По мере увеличения разности $t - k$ вклад предыдущих состояний уменьшается экспоненциально по формуле $\lambda^{t-k}$. При $t - k = 1$ алгоритм приближается к методу Монте-Карло, а при $t - k = 0$ совпадает со стандартным методом $TD(0)$.
